let MCQS = [
    {
        question: "राम की माता का क्या नाम था??",
        choice1: "कैकयी",
        choice2: "जानकी",
        choice3: "कौशल्या",
        choice4: "सुमित्रा",
        answer: 2
    },
    {
        question: "रावण किस ऋषि के कुल का था?",
        choice1: "ऋषि विश्वामित्र",
        choice2: "ऋषि पुलत्स्य",
        choice3: "ऋषि वशिष्ठ",
        choice4: "ऋषि अगस्त्य",
        answer: 1
    },
    {
        question: "लक्ष्मण की पत्नी कौन थी??",
        choice1: "उर्मिला",
        choice2: "मांडवी",
        choice3: "सुतकीर्ति",
        choice4: "सीता",
        answer: 0
    },
    {
        question: "सीता का हरण करते समय रावण इस राक्षस की मदद लेता है। राक्षस का नाम क्या है?",
        choice1: "दुशाना",
        choice2: "खर",
        choice3: "मारीच",
        choice4: "श्रुपनाखा",
        answer: 2
    },
    {
        question: "उस वन का क्या नाम था जहां वनवास के दौरान भगवान राम, लक्ष्मण और देवी सीता रुके थे?",
        choice1: "दंडकारण्य",
        choice2: "करन्य",
        choice3: "अरण्यक",
        choice4: "अरण्य",
        answer: 0
    },
    {
        question: "दशरथ के चारों पुत्रों को शिक्षा किसने दी?",
        choice1: "ऋषि पुलत्स्य",
        choice2: "ऋषि विश्वामित्र",
        choice3: "ऋषि वशिष्ठ",
        choice4: "ऋषि विश्वामित्र",
        answer: 2
    },
    {
        question: "सबसे पहले राम को कौन बताता है कि रावण ने सीता का हरण किया है?",
        choice1: "अंगद",
        choice2: "जटायु",
        choice3: "धृतराष्ट्",
        choice4: "जाम्बवान्",
        answer: 1
    },
    {
        question: "रावण निम्नलिखित में से किस भगवान का भक्त था?",
        choice1: "शिव",
        choice2: "विष्णु",
        choice3: "ब्रह्मा",
        choice4: "इंद्र",
        answer: 0
    },
    {
        question: "निम्नलिखित में से कौन रामचरितमानस के भाग हैं?",
        choice1: "बाल कांड ",
        choice2: "अरण्य कांड",
        choice3: "किष्किंधा कांड",
        choice4: "उपरोक्त सभी सही हैं",
        answer: 3
    },
    {
        question: "उस शिव के धनुष का नाम क्या था, जिस राम ने तोड़ा था?",
        choice1: "आनंदक ",
        choice2: "पिनाका",
        choice3: "पिंडाका",
        choice4: "पिंडका",
        answer: 1
    },
    ];